[你問我答]通識DSE衝刺區

新黎新豬肉，呢個POST係舊登都開過，係呢到先祝校園台所有DSE同學新學業進步，DSE就順順利利，直入大學A1！希望幫到大家可以過到通識難關／更上一層樓！！！！

問：你乜水呀大佬！
答：我只係一名係浸大讀通識出身既導師仔，由YR2 計起既話，已經教左通識近七年。今年教幾間BAND１學校既課後通識。

喜歡既就叫我一聲遊離SIR，唔喜歡都唔會唔答你問題。咁我本身做課後入校補習，已經教左4~5年學生，都專教通識同埋思考同辯論等等等等，雖然無咩5**名師光環，但自問老馬都識途，幫到你解答有餘。

問：你有咩意圖？係咪想借機搵連登仔生意?
答：是咁的，我其實一直都幫緊教室公司做導師，雖然一直都有想做自己生意既野心，但都唔想係連登搵生意，所以有關搵生意搵學生什麼的絕對唔會係呢個POST發生。

我最希望做到既，就係係我第時發展教育工作之前，我真係知道現時學生既能力不足在於什麼，答題弱項是什麼，學習困難在什麼，係學生角度睇番通識有問咩問題。

其三，放左工，除左放工玩自己之外，我都無乜野做，同埋就係係旅遊台打文（將近爛尾），不如幫下高登朋友一齊傾下野，做下有意義既事。

問：SIR，呢題我唔識，你會點答。
答：SORRY，呢個係問答區，唔係餵食區，你問我之前，希望你都放低你諗過乜野，我先知道點進一步答你。

事不能宜遲!有野問就問啦！

注意事項：
1. 我唔可以代替你學校老師，我唔會踩佢地，每間學校有唔同風格，如果我同你學校老師有出入，我會解釋我既做法，但你亦要以學校做法行先
2. 改文什麼的，我可以，但你真係好有需要就PM我啦
3. 相比比分，行文既內容、組織、思考同流暢先更重要，如果你只係想聽一句：「老師比少左分比你JA。」咁無需要問我啦。

巴打點解唔自己落場實踐同驗證一下自己嘅理論呢？始終有啲事太耐冇親身落場係會遺忘或者無法體會的

你係指, 去考番ＤＳＥ?
如果係指呢樣, 一來係教野既工作真係太大量,
另外, 我唔認為自己係高高在上, 我教既野一定係岩,
我做既, 係盡可能將自己所知道既野同學生一齊去理解
同步同佢地實踐, 而目前為止, 正面既回應係多既。

Lm

巴打有冇野想知嫁

但如果做老師嘅不能親身上陣驗證一次，又如何可以相信自己所教嘅係可以幫助到佢哋考試呢？何況巴打你一直教開，只請一日假去考，一嚟可以驗證自己嘅教學理論，二嚟有個5**喺手，要跳入去其他較大嘅公司/自己開都會容易一啲吧。

因為...學生考番黎既成績已經證明左？

18dse雞留名

有無野想知？？

我日校通識阿sir2017真係親身落場考左之次

垃圾科屈IES玩撚哂

真係有心

屈嫁，但IES 有得長時間做，多次修改，仲有好多人鞤手所以好值得投資

點解你大學要讀通識

留名

用咗好多時間做, 個垃圾教畜淨喺比左我50幾分 IES 垃圾到不得了

有冇啲咩答題技巧可以講下

說來四個字：少不更事
個時覺得浸大歷史及通識，有個雙學位，同埋成科收得７個人
覺得幾「有型」，同埋個時覺得自己「中意」做老師

但去到實習，就發現自己唔太中意全職咁做老師，唔岩做行政工作，
所以做個兼職導師，對學生同自己都比較輕鬆

你有咩答題唔明想拎出黎傾下？

咩hon grad

paper 2點答

PAPER2 咁多種題型, 你係指邊種先?
字眼, 概念詞分野又會令行文上都有唔同

定係你近排遇上做邊題係有困難, 不如分享出黎,
我再簡單講下點做?

我都唔知次次做都好低分
我用paper1同一個答法

持分者衝突點搵個衝突點出黎

石sir

首先, 多謝你既問題

第一樣野, 著眼點唔可以只睇持份者, 先去睇番背後既議題係乜野, 例如2012年練習卷卷二2B:「落實這建議時，持份者之間有可能出現一些什麽衝突？試加以討論。」咁個議題就係「中國政府建議在第 1 2 個五年計劃同時降低經濟增長和能源消耗量」

咁你做呢類題目個時，有冇諗番點解會有呢個議題，目的係乜野，目標係乜野？如果無諗，即係你會諗唔到實行過程中觸及邊Ｄ持份者。之後, 你列舉番相關持份者(未使講兩者衝突), 你要再思考該持份者係呢個議題中既思考點, 建議以至係讚成反對理據，最後先將有互相衝突既持份者連結

好多同學仔做既時候，佢諗POINT只係大概念持份者一Ｄ既定係價值觀，但無深入對應議題中個角色既睇法，例如商家一定係剝削、要賺錢；NGO就一定點點點......。另一個盲點就係「我諗POINT，要一PAIR持份者咁度出黎。」所以欠缺左每個角色獨自思考。

...大概個分係幾多?
同埋你列舉幾個你自覺既問題?

YOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOO

LS分數極唔穩定
同一份卷8分題有7分 10分題有1.5分
唔知咩先叫中point

有時睇返答題 好多point我都有諗過 但係無寫到 因為覺得有A好自然有B 會寫少左B
真係要寫曬d山是石頭海是水既野落去？

啦, 是咁的...
我同同學講, 畫公仔畫出腸

天會落雨, 所以地下濕左

咁依家可能你覺得「咁我都講左地下濕左LOL, 即係你自己知個天有落雨啦。」
你係猜測我會諗到同你同一樣既野

但改卷只, 老師們都無咁既必要幫你完成推論, 欠左, 就係欠左,

一係你PM一段你覺得「明明我唔講都OK, 但老師唔係咁睇」既作答比我,
我分析下?

另， 如果你既A B係指大POINT
咁仲蠢，因為雖然point A B可能有因果關係,但如果有所不同, 應該分別指出
所以都係要寫埋

輕力一PISH

依家無咩卷係身 聽日先
同埋無pm

A B point係唔係大point我唔識分 事關我諗到咩就寫咩

咁似係你應試訓練唔夠多
唔會諗到咩「先去寫咩」
應該係寫之前已經諗好曬

點樣做評估影響題？
成日比人話冇用準則，但係都係唔明

你應該通識本身成績唔好

兩睇，有時幫學生做IES，覺得淺教就唔深入，同學好易就亂做
每樣都講清楚原意，就似大學功課，好難拎到個最好既中間點

2014 年卷二：「評估夜間燈光對香港人生活素質的影響」

首先搵出「主議題」同「切入點」
主議題即係「夜間燈光」
切唔係你切，係題目幫你切（依家已經好少極開放式）

佢有兩個切入點，第一係「香港人」
即係你要，一定要，點都要用香港既夜間燈光例子作推論說明
如果唔係變成好基礎空泛既：「有燈就唔易訓，訓唔到就好差精神啦。」

第二：生活素質，
當見到呢類概念詞，就係你既分段位，生活概念有幾多項？邊兩大方面？當你係引言段一開首說明：「生活素質係指......可分為Ａ，Ｂ，Ｃ層面」，你就用緊唔同準則去比較及說明夜間燈光對香港人生活既影響

呢到只係解決左準則部份，其他仲有要注意就係要「評估」，即係要分析、比較，要有立場

點睇遲d 通識有冇可能殺科

攞4要溫咩題型同邊d課題

同埋topic sentence要點寫得好

Lm 學下野

有無telegram?想問野

跪地求佢唔好殺科
不過我估有好多學校好多老師都心裡叫好
總之DSE愈變愈怪，我地導師半個校外人都只可以聽天由命

er....真係無...

SD我EMAIL呀

shekck001@gmail.com
註明連登朋友呀

拎4 操爆卷一基礎 4~6分題先, 其餘免談
依家你既分數分佈係點, 可以形容下嗎?

點上5*？

Ies點計返出黎個分

比心機...?
咁你都要形容多D你依家咩景況, 發生咩事, 你遇到咩困難, 之後先可以知你點樣上到5星

有冇試過申請入考評局上堂聽cliff yeung講幾好做 好hea

Ies大約拎幾多先=一個grade
Ies 1分=卷二兩分？

太多其他野做啦...
今年又無啦啦去左西藏
不過D野都講唔埋, 再睇定D先

有關IES 計分同重要性
我偷人地條片, 簡單又易明

另，如果IES既內容，點做有唔明都可以問的

點解深夜先多人回覆既？

學校得60%
Aim 4/5 有咩秘技

因為成至dse雞岩岩做哂功課開始溫書

遊離sir,想問你補習資料， tg: karljoy

1. 非起底, 但你可以形容下你學校既比分準確性高麻?
2. 你呢個6成分點拎返黎, 多數衰咩? 8分題以上低分, 定係6分題以下低分?

以上就係我要知既問題
我唔是傳心師呀大佬

17年摞左5。升一分機率大唔大

Btw 係度呼籲下年既dse雞如果b5 22-23分 不妨考慮城大商科

理論層面分數相差其實唔會大
不過要知道你跑9秒9 同世界記錄都唔相差多於一秒
所以你以往學校同答題手感係咪可以經常拎到5星?
如果係既, 就有一博既機會

但話番轉頭, 你有幾需要呢粒星, 需要到考多一次?

無TG呀,
EMAIL呀, shekck001@gmail.com

Retake通識不如retake elective好過

1.呢個我自己都唔清楚。
2.8分通常拎5-6分
6分會係2-3 左右
4分題永世得1-2

無報考了，都驚升唔到。所以今年齋take理科。
不過同樣係bu，quit左咁解

之前學校同出面mock都有星 但係ies柒咗 本身預有5 結果lv4
今年都有take 通識 呢排日日都做一條分題 然後自己睇返啲答題 好似冇乜信心 始終冇人幫我睇返到底個程度去到邊
又驚自修生條curve會高啲難攞到星 真係好需要粒星入返想入嘅科
大概熟點扣題同推論 但係寫字同諗point都慢咗 點搞

4~5/20
學校p2好似淨係考過一次，唔記得呢個大概等於咩grade 2/3掛
我p1大致ok 分數啱啱合格 grade好似係upper4倒
我估係唔夠例子掛 我覺得我啲推論算ok 8/12分入面每題淨係攞到2/3分

咁有咩打算?

操番好卷一先
長分題你好似仲有D水平, 起碼會諗結構之類
但一少分就亂咁答...?(或者比我睇一題你既作答)

你依家有兩個答案
按分數決定段數同行數

同埋TIEC

你覺得邊個比較容易理解同比較正確?

第一你睇返你自己打嘅嘢
你都冇講過題型係啲乜嘢
然後你已經話要打駁論
立場/非立場已經完全唔同做法

所以我問你
你自己覺得咩寫法係正確
毎個題形既段落入面又包含乜野

拎五以上， 表面上篇幅係要好多
但唔係唯一無得高分嘅因素
所以唔好見到人哋寫得多 就照跟，

都係嗰一句 不如你上載你嘅作答比我睇下，我幫你睇下點解攞唔到高分

輕力pish

我都想send比游sir你ok?

我通常拎10～12/20
如果出去都係咁 加埋ies中上嘅話有無4
想拎5嘅話拎幾多分好

sorry, 岩岩先做好曬自己野
依家立即答番同學仔先!

咁有冇話邊一類既題目你係覺得難以應付, 或者係每次都中招扣曬分?
8/12分入面每題淨係攞到2/3<<<< 我唔知有冇GET錯...你係指你拎到2或者3分,,,定係指你拎到3分之2 既分?

如果係前者, 應該係推論都有錯

例如上圖咁, 你睇下2~3分既描述：
。只有片面的理解
。未能清楚表明立場，並可能提出前後矛盾的理據
。嘗 試 解 釋其 立 場’

所以有可能係卷一你既細分題答得充足分，但失分係曬長題目
但你完全唔知一個POINT應該要點推演，只係盲目覺得「寫D推論出黎」就算

shekck001@gmail.com

腥左講聲, 我唔CHECK MAIL的

應該都可以
如果五, 你預番大概六成三至六成五就穩陣(帶番個大頭盔, 個浮動要睇埋個IES)

建議dse巴絲唔好擺咁多時間落呢科到

睇目標啦
你問如果想補底唔衝分，
有手有腳有個腦就可以拎三四

但有能力想上五以上，都值得操既
唔好同我講有幾多人入場睇左陣教科書新聞就拎星，呢啲擺明誤導

日校教緊LS留名
非常同意
特別而家咁多大學計best 5 操啲穩定嘅科好啲

星期六都要開工
pishhhhh

日校ＬＳ難唔難搞，有冇搵校外導師幫手？

難搞 特別唔係專科專教 備課哂時間
改功課更哂時間
學校冇錢請校外幫手 但唔覺得呢科有得補返嚟

8分題穩定拎到 5-6分
但係總係上唔到最高分 通常差左啲咩

啦帶番個頭盔，可能因為老師你唔係專科專教，
係入教室之前其實對呢科有一定既想法
我學歷史同通識兩科，所以覺得兩者有相似之前

有冇得補？有既，好多基礎事實史實資料概念通通可以補底
有冇得操？都有既，題型已經愈見清晰，同學按住一定套路可以拎到基礎及高分
有冇主觀浮動既成份？我改卷個時都有，但無主導到最基礎既推論同邏輯成份

大家再研究下～

題外話，我做入校導師，成日都係一到學校就入課室，好少好少好少時間同到任教老師傾，所以真係好少了解佢地想法，一問課室學生，就個個都扁曬嘴咁。自己母校仲搞笑，一個宗教課一個音樂課老師落水教。

舉個例子，你睇番3~5分個到
最後佢有一句「表達可能未夠深入/清楚」
即係你D 料就齊曬, 但無用足,
概念詞-> 可能用左個詞, 但無說明內容
資料/新聞->有講, 但無完整推論

即係好似你個名咁「紋曬身就知咩料啦」, 你有用紋身去做推論, 但無講即係「咩料」,完成唔到作答...

paper1 5成多少少 paper2 8/20

SBA低分各位可以收工啦
我同人同分 SBA低人二三十分
我4 佢5* 明明卷分一樣

自問啲學生幾滿意我嘅堂
補底果啲基本時事概念 答題框架就有得教嘅
但一篇文嘅邏輯分析 推論做好講本身學生語文底

lm

所以我操卷班有大部份時間係訓練佢地行文語意 邏輯

咁你當初點解唔做好啲呢

已經好用心做，但老師覺得我廢，就壓我分
考完DSE放榜仲話 有LV4哇！
我唔服氣
我自己買卷，然後就見到自己本身可以LV5/5*
其他老師日日J佢哋寫嘅文嘅得意門生個個SBA 8X,9X分，
最後全部LV4
DQLM 毀我一世

算啦向前看

pish

橙色應該都係 長問答多數一半分數低少少
我學校淨係做過一次p2卷 我影比你睇?

shekck001@gmail.com
come on唔驚你

份卷仲係老師度應該遲幾日先影到

push

睇下懶唔懶..
唔懶就打文...

2017 ls5*
專精Paper2 (13+16/40)
Paper 1 連lv5都無
有咩paper2可以問下 希望樓主唔介意我騎劫少少

我學校個LS老師有個係政政出身 一個係HKU Chem
兩個都教得唔錯 我覺得LS都係睇老師姐
反而我中學會叫返往年dse成績唔錯嘅人返去教，應該會傳承(?)到啲嘢嘅

寫得多係不歸路
最緊要係用最少嘅字講到最多嘢，唔係好容易做唔晒

btw tg : @VK4502A
如果樓主唔鐘意嘅我就走

傻啦， 有人幫手推開心都嚟唔切

自己
所以好多學生都話老師叫佢寫幾多幾多版 我話咁樣係冇用

你要知道一個段落入面有幾多一定要寫嘅內容

(paper 2)全球化好唔好答？
我個老師話全球化幾易 出嚟出去都係嗰啲野 但係我望住啲乜乜化乜乜化望一頭霧水

全球化啲嘢多數係有個process 而唔係瞬間咁由0到1
你俾條題目嚟睇下？

16dse咁：
3(a) 解釋在全球化世界之下，人們如何提高在慈善行動的參與程度（8分）。
你咪噏下係唔同全球化範疇（政治/經濟/文化）嗰啲，
哩啲範疇點樣由/低參與慈善行動/去到/高/既過程
收工再噏

咁你覺得係咪算straight forward

好似2012咁題目: 「全球化導致西方文化取代其他文化」你有多大程度上同意﹖

我呀蛇話全球化易溫好考 因為嚟嚟去去都係考嗰幾樣 好似呢題咁係答機遇與挑戰 但係我覺得全球化啲概念好煩 啲乜乜化又似樣

香港可持續發展先

可持續發展係萬能key 嘅概念詞

今次你搞掂呢一個concert之後
之後大把題目 你都可以用

用手機錄音打錯嘢 high concept

又打錯

好 唔該

我自己會揀現代支那
其實paper2如果遇到熟既範疇/題型一定揀先
如果二擇其一 熟題型揀先

竟然冇人揀全球化

上面三選一
有熟既題型，有熟既概念，我唔會選全球化住
雖然上面老師都講左全球化既易做位
但另一個死位就係全球化可以太廣太深
太多同學反而唔識用實例去回應題目，
不斷講意見、推論、猜測
好少少既同學就只係識用好片面既教科書例子
平果、富士康、麥當奴......
分數又點高呢？

oic

重點
我自己會話Paper 2先係 真。通識嘅原因就係咁
Paper 2高分已經係超出嘔概念，書例子嘅程度
我中學例子，出過一條「中國追逐航天夢促進中國長遠發展」咁樣
識寫會講綜合國力，太空旅行，或者導彈技術咁樣
唔掂嘅真係會寫「以衛星監測人民睇下有無亂抛垃圾」咁樣
所以paper2揀題目熟題型同議題都緊要

順便鳩噏下：
好多時候Paper2嘅題目唔會只限一個單元，通常都係mix
例如17dse q1就係全球化+能源環境
q2 電子煙就係個人成長+公共衛生+少少今日香港
q3 就係公共衞生+今日香港（文化）
你以為佢得一個topic？考評局會咁益你咩

同埋而家考評局越嚟越仆街，Paper2問嘅越來越冷門
好在當初補咗某卡比獸，唔係paper2仆硬街
所以...去補下啲補習社都有啲用，當聽下議題都好

前幾日去一間BAND1 學校補通識
今年考ＤＳＥ,幫手清概念, 佢地聲稱「老師話個人成長無用, 唔使點溫, 學校教左幾堂就完。」我冷笑, 出番前幾年PP 問佢地全球化加青少年參政、身份認同(如果用年齡畫分)無一個識答...

考評局入得syllabus就一定有架啦
睇下佢想點玩姐

有D老師真係可以見「無呢個單元出過WO, 即係唔緊要啦啾咪」
但就唔知D 概念互用互換, 害死學生

上年唔出下年就一定有架啦
17paper2都係無問現代中國姐 但係啲概念好好用
習俗傳統可以擺落ichicken
快速時裝可以擺現代中國世界工廠/環境污染
話唔教/skip係咩心態

Sba 64分點？

不如講下你成績點？

咩成績？

校內考試/出面mock

4

校內考試

攞唔攞到60%分？如果無嘅話一般都係4

攞到
加埋咁嘅sba分幾多？

你已經好難攞5
我自己情況係sba6x分 lv4
另一個人sba 9x分 lv5*
而我哋分paper1 paper2一樣分
基本上你冇7字頭你唔好浪費時間

你如果兩份卷都係63%到都有機會5嘅
你情況就係個分責住係個cut off到

想問下自修生冇sba係點計法 係用返卷分推返個sba分數定點
上年sba得5x分 本身答卷預有星結果得4 今年冇sba係咪會著數啲

有冇買卷睇下幾多分？

冇買呀好後悔 嗰時冇預過會retake 淨係知考過學校同出面啲mock都有星 嗰時考完仲覺得寫得幾好

自我感覺良好嘅通常都…

今年唔知點溫好 而家係每日做一條然後自己對返 再睇下啲議題 要攞到星先入到想入嘅科

自己對point係冇用㗎 因為入面仲有好多行文結構用字 再加上 評卷報告嘅建議答案都係傻傻地

搵人幫你對啦 其實即係（ 叫你send畀我）

啲字太樣衰介唔介意

梗係介意啦!
一個改卷員用幾分鐘定你一生命運
你都仲唔寫好D D字?
你覺得你寫唔靚D字佢真係會「負責任地」睇明你寫咩?

你SD左比我先啦, 我再同你傾傾

有計時做 時間唔夠 我email咗畀你啦

2016 P2 第二題唔係香港傳統文化咩?

q1呀 sorry

你個題係第一題既一孩政策

1. 你基礎寫左兩個持份者既衝突, E.G 第一段既集體利益與個人利益, 但點解都會係空泛, 因為條題目係講「中國的一孩政策涉及不同持份者」，即係話你講既係「中國國情下的集體利益」VS「中國傳統文化家庭的個人利益」，但推論只係泛泛而談，最多只係講左「養兒防老」，但政府層面，無再講人口多帶黎對中國政府的人口壓力

2. 第二段, 我諗如果你直接寫「中國輕視人權」,就算大家都知係真話, 都唔會比高分你, 修改為「政府集體利益」VS「NGO的普世價值」就算, 之後寫中共係實行過程考慮大眾利益, 強調調節及計劃, 過程中可能與普世價值相違背

3. 第三點未詳睇, 但仍然係「政府」VS 他者, 咁你應該開波前先列舉所有有可能受到影響既持份者, 商人、老人、年輕人、外來者、少數族群?......

暫時係咁先, 我去放狗
學術台今日風起雲湧

第一段我有寫到人口增長會耗用國家資源 拖慢國家經濟 係咪要再拓展多啲？ 仲想問點樣先可以冇咁空泛
btw 我上年補過hong sir 佢啲筆記都係直接話中國一黨專政又三權合作 係咪唔好用呢啲字眼

三權合作講得, 因為係佢地清楚講左既政治理念
但一黨專政 入唔入得文...我有少少懷疑, 因為中共聲稱佢係「中國共產黨領導的多黨合作和政治協商制度」，你最多話佢權力高度集中

係好矛盾嫁

同埋你講國家資源國家經濟，
其實呢一點擺落任何國家都啱，
咁如果你想突顯係中國咁你要用一啲實際中國嘅例子或者數據去說明

係咪關於中國嘅題目就要盡量扣返國情? 仲想問有咩可以集中改善下

唔係你想點？

成日冇為意要寫例子嗰啲

卷二作答，９成個人所識，你用人所共知既推論法去說明答案
有人就可以說明國情，用例子數據事實帶出論點，
咁邊個會高分？

求forward
Telegram @VK4502

操卷有無咩題可以貼下

唔該曬 會煲多啲議題

貼題就唔好啦，貼中就話有榮譽即，貼唔中就害死你
熟用概念詞，操好卷仲好

你平日幾多分？

而家好難tip啦
eaa 出啲嘢越嚟越冷門 尤其係paper2

有幾位巴打絲打ＳＤ題目比我
唔好就咁講邊年第幾題，手頭搵好煩呀，你打埋比我

算把啦
而家叫人谷通識根本係擾敵
通識根本D U 唔睇
唔信open day 去問professor

有時間做數讀elective 最有用

第一,我已經上曬岸, 唔存在擾敵
第二, D U睇唔睇同同學仔有咩策略, 係兩回事

每個人既經歷都唔同, 連登/高登有一樣風氣好差, 就係以偏概全,
以為自己就係呢個世界既全部, 以為每個人都一定係咁
入到POST到成日唔係「點解仲未有人講XXX」、「連登仔垃圾, 連YYY都唔識」, 就係唔記得每個人都係獨立既個體

就當我傻豬左講多幾句。

另, 如果你深入睇真我講既野
我講邏輯講推論講資料應用
唔單單係通識科岩用, 係思維訓練
我出面做, 雖然成日以「操卷班」為主,
但每次解題講題同同學講咩位岩咩位唔岩,
我係用合理嚴謹既邏輯去同佢地討論,

我唔認為我同佢地既討論只係為現在, 更係訓練更多重要既技能

睇咩科啦
啲science engine qfin緊係唔撚睇啦

但唔撚比人 aim soc sci/通識教育個啲？

樓主居然無親身落場考過

有同學同我一齊實證就OK
始終都係太多野做,
想專心去做考試MOOD都唔得

之前有間名校既校長轉制既時候教通識
學生有唔少五星星
但個校長兼老師 自己親自落場去考得4

你學生考到只說明你個個學生勁
未必關你事
就算關你事，你都未必係dominant factor

為什麼你要說出來！

如果想入政政嗰啲都會睇LS（都算重
換個講法：
而家叫人谷Maths根本係擾敵
Maths根本d u唔睇
唔信Open day去問Professor
有時間做ls讀elective最有用

我落場考過5*喎我又冇話語權？

兩點，第一點，校長例子，仍然係可以證實我既論點
因為你個例子仍然只係講左個表徵，校長要教幾多班？佢有幾多課時要教？佢有幾多學生？佢又有幾多時間準備？

第二：教者同學者，當然有分別，君不見出面又講「高分低能」，又不斷話佢地自己老師「唔識教」？

我作為導師，入去睇發生咩事，指出問題，改善情況，同學最後成績提升，過去八年都係咁。如果朋友你要咁講，英Ｘ現Ｘ個D買分名師，其實更加名不副實。

喵

sba 5/9
學校考50%
收得皮？

你可以自己計算到
400x50% = 200
Sba 5/9= 55.5% ~ 56
Total 256/ 500
= lv3 頂
好彩會出到lv4底

想有5仔 操邊份好

已經冇可能
你本身得56分sba
Lv5 cutoff 保守正常大約是315分
扣除你就係要分paper大約260分你先可以lv5= paper要 65%
人哋如果卷分有260 sba又有近乎滿分已經lv5**

不如放棄算
我sba都係60分 結果我分卷高過好多lv5人
同一個90分嘅lv5*同分

考試局只係加我得一分
係500分入面嘅1分

算啦 通識你sba炒已經可以收工

補充 我最後係lv4

To 想保3/4嘅人
四分數據題一定要攞到3分/4分

因為數據題分易攞，要記嘅題型步驟唔多
比起其他6/8分題，要駁論嗰啲簡直係容易好多
要攞5或以上更加要確保全取

(理性討論)
想保3-4/奪星, 四分數據題一定要攞到4分(滿分)
呢點唔係好同意。假設你原本拎2-3分, 你谷到盡拎滿分都只係卷一total拎多兩三分, 而3分同4分雖然表面上差一分, 但係滿分係真係難拎, 要寫到好似marking咁, 性價比唔高。以前老師出去改卷feedback亦話好少比滿分。如果係aim拎2-3分我就覺得可取。
所以倒不如投資喺推論、扣題、記概念呢啲核心嘢, 要嚟爭取每條8分或以上題目起碼升1-3分。
利申: 5**, 個人經驗, 校內試同公開試都未試過四分數據題滿分。

如果係用英文考
已經贏左一半人
英文個推論粗疏啲 寫垃圾 都會高分啲

我個人認為數據題算係最好操嘅題目，有心去操嘅攞3/4分唔難
當然係咪一定要滿分可以斟酌嘅

唉56分咪算高 當初教我通識個教畜直接肥埋我份sba唔合格
但係最尾都係都係lv4 咁睇我份卷應該係5**

遊離唔好介意 但係通識呢科真係好垃圾 勸個d唔係aim high既學生真係唔好放時間落去 攞3/4真係9考都攞到

3分的確唔難, 4分就難囉。所以我頭先刻意強調3分同4分係有分別同埋老師出去係點改。有時遇著個手緊嘅, 漏咗啲嘢都已經冇滿分。(個人認為)老實講, 5或以上真係唔洗全取, 操兩野拎到2-3就可以, 因為呢啲分唔足以影響大局, 而呢樣野涉及下一個point。

更加重要嘅係我覺得係考試都要搞清楚重點, 要分主次。推論、扣題、記概念、記例子、練多角度、留意時事呢啲practice, 保3奪星都應該落足火力做啦。8-9成分數都玩呢啲。我唔係話你必然係輕視以上啲嘢, 只係個表達方式有機會比到人一個咁嘅信息。

有冇買卷想睇下

Sba6/9
學校考60%呢？

穩4啦
小卒有cut-off

想5*